送比大家一個小貼士

我歷史唔好...有錯請更正...
當年南京大屠殺...係咪死左60萬人？...佢地係點死嘅呢？...
答案係...等死
如果我冇記錯...當時只係得兩個日本王軍軍官玩緊小遊戲...但點解咁多人都唔反抗而想成為幸免者？...因為怕死...
今日...大家嘅生命對於暴政黎講已經如同糞土...
打機黎講...勇者主角係玩家手上到底死幾多次先可以打到最後大Boss呢...？...但我地大家...係呢個現實中都只有一條命...勇者嘅同伴都有無限命去陪佢走到最尾...您地嘅朋友呢？家人呢？甚至你地嘅愛人呢？...都係得一條命...得一小段嘅人生...
我明白大家都會對自己所有嘅一切都有留戀...咁係人之常情...
有勇武介意衝嘅時候只有自己...但有冇諗過點解...？...當大家都唔係另一個你嘅時候...點解要祈望其他人同你一樣？？
...咁係因為您自私地認為必須...如果您肯定100%會成功所以衝的話...您就應該堅信自己...而唔係怪責其他人嘅行動唔跟上您...
...更令人心痛嘅係...當您一邊逃走嘅時候...您背後反而只有孤身一人衝過去阻礙追趕您嘅敵人果時...您連頭也不回咁跑...當一個又一個嘅人倒下...總有一日會輪到您...呢個就係果60萬等死嘅人得到嘅結果...
衝嘅人唔一定係絕對正確...逃走嘅人唔一定係貪生怕死...但倒下嘅人一定係會愈來愈多...除非有一日大團圓結局...但您我都知道...可能我地嘅生命走到盡頭都唔會見到呢一日...
所以我只能夠希望...大家會明白...甘願付出嘅人唔應該祈望回報...得到付出嘅人都請你回頭一眼...有一個人嘅生命可能為您而提早走到終點...如果您唔回頭...咁您又願唔願意成為下一個佢...？...
前面衝嘅都請您諗一諗...如非必要...係咪應該為下一次而留力呢...？...放棄思考唔冷靜應變對令大家都冇好處...